啱啱去完日本，講下當地市面情況

先講東京都內

嗰度啱啱係三連休，熱鬧地方仍然有好多人聚集，例如商場
戴口罩人數大約有六至七成，店舖、餐廳等嘅服務業從業員絕大部份都有戴口罩
外國遊客，特別係歐美人，佢哋戴口罩嘅比例低，幾乎見親歐美人都無戴罩
反而亞洲遊客都有做足措施
餐廳、商場嘅消毒用品足夠，例如洗手酒精
未見過有口罩賣，可能因為我無特別去搵，
換言之你想去買口罩嘅話，就要認真早啲起身四圍搵

講埋北海道

札幌係大城市，無咩好講
郷下小鎮居民戴口罩嘅比例低，大約有三成
但係服務業從業員都係絕大部份有戴口罩

其實稍為郷下啲嘅地方人口密度實在太低
人同人之間距離好足夠，
再加上從業員多數有戴罩，接觸到飛沫嘅可能性唔高
只要做好洗手，同唔好捽眼捽鼻，其實未必要長期戴罩
即使係入商場、超市，都唔會有擠迫嘅情況
當然，學校，辦公室嗰啲另計啦

回程班機多唔多人？

街上面有冇人開始戴豬嘴

感覺上，東京危唔危險？
利申，過兩日出發

市中心大多數人都帶口罩
自己小心d做好個人衛生ok嘅
但見過個阿叔係jr站入面吐痰
另外有個阿叔係車箱咳 佢都識即刻帶返個口罩

樓主點睇我個idea?
（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動